FUNCTIONS						*function-list*

There are many functions.  We will mention them here, grouped by what they are
used for.  You can find an alphabetical list here: |functions|.  Use CTRL-] on
the function name to jump to detailed help on it.

String manipulation:					*string-functions*
	nr2char()		get a character by its ASCII value
	char2nr()		get ASCII value of a character
	str2nr()		convert a string to a Number
	str2float()		convert a string to a Float
	printf()		format a string according to % items
	escape()		escape characters in a string with a '\'
	shellescape()		escape a string for use with a shell command
	fnameescape()		escape a file name for use with a Vim command
	tr()			translate characters from one set to another
	strtrans()		translate a string to make it printable
	tolower()		turn a string to lowercase
	toupper()		turn a string to uppercase
	match()			position where a pattern matches in a string
	matchend()		position where a pattern match ends in a string
	matchstr()		match of a pattern in a string
	matchstrpos()		match and positions of a pattern in a string
	matchlist()		like matchstr() and also return submatches
	stridx()		first index of a short string in a long string
	strridx()		last index of a short string in a long string
	strlen()		length of a string in bytes
	strchars()		length of a string in characters
	strwidth()		size of string when displayed
	strdisplaywidth()	size of string when displayed, deals with tabs
	substitute()		substitute a pattern match with a string
	submatch()		get a specific match in ":s" and substitute()
	strpart()		get part of a string using byte index
	strcharpart()		get part of a string using char index
	strgetchar()		get character from a string using char index
	expand()		expand special keywords
	iconv()			convert text from one encoding to another
	byteidx()		byte index of a character in a string
	byteidxcomp()		like byteidx() but count composing characters
	repeat()		repeat a string multiple times
	eval()			evaluate a string expression
	execute()		execute an Ex command and get the output

List manipulation:					*list-functions*
	get()			get an item without error for wrong index
	len()			number of items in a List
	empty()			check if List is empty
	insert()		insert an item somewhere in a List
	add()			append an item to a List
	extend()		append a List to a List
	remove()		remove one or more items from a List
	copy()			make a shallow copy of a List
	deepcopy()		make a full copy of a List
	filter()		remove selected items from a List
	map()			change each List item
	sort()			sort a List
	reverse()		reverse the order of a List
	uniq()			remove copies of repeated adjacent items
	split()			split a String into a List
	join()			join List items into a String
	range()			return a List with a sequence of numbers
	string()		String representation of a List
	call()			call a function with List as arguments
	index()			index of a value in a List
	max()			maximum value in a List
	min()			minimum value in a List
	count()			count number of times a value appears in a List
	repeat()		repeat a List multiple times

Dictionary manipulation:				*dict-functions*
	get()			get an entry without an error for a wrong key
	len()			number of entries in a Dictionary
	has_key()		check whether a key appears in a Dictionary
	empty()			check if Dictionary is empty
	remove()		remove an entry from a Dictionary
	extend()		add entries from one Dictionary to another
	filter()		remove selected entries from a Dictionary
	map()			change each Dictionary entry
	keys()			get List of Dictionary keys
	values()		get List of Dictionary values
	items()			get List of Dictionary key-value pairs
	copy()			make a shallow copy of a Dictionary
	deepcopy()		make a full copy of a Dictionary
	string()		String representation of a Dictionary
	max()			maximum value in a Dictionary
	min()			minimum value in a Dictionary
	count()			count number of times a value appears

Floating point computation:				*float-functions*
	float2nr()		convert Float to Number
	abs()			absolute value (also works for Number)
	round()			round off
	ceil()			round up
	floor()			round down
	trunc()			remove value after decimal point
	fmod()			remainder of division
	exp()			exponential
	log()			natural logarithm (logarithm to base e)
	log10()			logarithm to base 10
	pow()			value of x to the exponent y
	sqrt()			square root
	sin()			sine
	cos()			cosine
	tan()			tangent
	asin()			arc sine
	acos()			arc cosine
	atan()			arc tangent
	atan2()			arc tangent
	sinh()			hyperbolic sine
	cosh()			hyperbolic cosine
	tanh()			hyperbolic tangent
	isnan()			check for not a number

Other computation:					*bitwise-function*
	and()			bitwise AND
	invert()		bitwise invert
	or()			bitwise OR
	xor()			bitwise XOR
	sha256()		SHA-256 hash

Variables:						*var-functions*
	type()			type of a variable
	islocked()		check if a variable is locked
	funcref()		get a Funcref for a function reference
	function()		get a Funcref for a function name
	getbufvar()		get a variable value from a specific buffer
	setbufvar()		set a variable in a specific buffer
	getwinvar()		get a variable from specific window
	gettabvar()		get a variable from specific tab page
	gettabwinvar()		get a variable from specific window & tab page
	setwinvar()		set a variable in a specific window
	settabvar()		set a variable in a specific tab page
	settabwinvar()		set a variable in a specific window & tab page
	garbagecollect()	possibly free memory

Cursor and mark position:		*cursor-functions* *mark-functions*
	col()			column number of the cursor or a mark
	virtcol()		screen column of the cursor or a mark
	line()			line number of the cursor or mark
	wincol()		window column number of the cursor
	winline()		window line number of the cursor
	cursor()		position the cursor at a line/column
	screencol()		get screen column of the cursor
	screenrow()		get screen row of the cursor
	getcurpos()		get position of the cursor
	getpos()		get position of cursor, mark, etc.
	setpos()		set position of cursor, mark, etc.
	byte2line()		get line number at a specific byte count
	line2byte()		byte count at a specific line
	diff_filler()		get the number of filler lines above a line
	screenattr()		get attribute at a screen line/row
	screenchar()		get character code at a screen line/row

Working with text in the current buffer:		*text-functions*
	getline()		get a line or list of lines from the buffer
	setline()		replace a line in the buffer
	append()		append line or list of lines in the buffer
	indent()		indent of a specific line
	cindent()		indent according to C indenting
	lispindent()		indent according to Lisp indenting
	nextnonblank()		find next non-blank line
	prevnonblank()		find previous non-blank line
	search()		find a match for a pattern
	searchpos()		find a match for a pattern
	searchpair()		find the other end of a start/skip/end
	searchpairpos()		find the other end of a start/skip/end
	searchdecl()		search for the declaration of a name
	getcharsearch()		return character search information
	setcharsearch()		set character search information

					*system-functions* *file-functions*
System functions and manipulation of files:
	glob()			expand wildcards
	globpath()		expand wildcards in a number of directories
	glob2regpat()		convert a glob pattern into a search pattern
	findfile()		find a file in a list of directories
	finddir()		find a directory in a list of directories
	resolve()		find out where a shortcut points to
	fnamemodify()		modify a file name
	pathshorten()		shorten directory names in a path
	simplify()		simplify a path without changing its meaning
	executable()		check if an executable program exists
	exepath()		full path of an executable program
	filereadable()		check if a file can be read
	filewritable()		check if a file can be written to
	getfperm()		get the permissions of a file
	setfperm()		set the permissions of a file
	getftype()		get the kind of a file
	isdirectory()		check if a directory exists
	getfsize()		get the size of a file
	getcwd()		get the current working directory
	haslocaldir()		check if current window used |:lcd|
	tempname()		get the name of a temporary file
	mkdir()			create a new directory
	delete()		delete a file
	rename()		rename a file
	system()		get the result of a shell command as a string
	systemlist()		get the result of a shell command as a list
	hostname()		name of the system
	readfile()		read a file into a List of lines
	writefile()		write a List of lines into a file

Date and Time:				*date-functions* *time-functions*
	getftime()		get last modification time of a file
	localtime()		get current time in seconds
	strftime()		convert time to a string
	reltime()		get the current or elapsed time accurately
	reltimestr()		convert reltime() result to a string
	reltimefloat()		convert reltime() result to a Float

			*buffer-functions* *window-functions* *arg-functions*
Buffers, windows and the argument list:
	argc()			number of entries in the argument list
	argidx()		current position in the argument list
	arglistid()		get id of the argument list
	argv()			get one entry from the argument list
	bufexists()		check if a buffer exists
	buflisted()		check if a buffer exists and is listed
	bufloaded()		check if a buffer exists and is loaded
	bufname()		get the name of a specific buffer
	bufnr()			get the buffer number of a specific buffer
	tabpagebuflist()	return List of buffers in a tab page
	tabpagenr()		get the number of a tab page
	tabpagewinnr()		like winnr() for a specified tab page
	winnr()			get the window number for the current window
	bufwinid()		get the window ID of a specific buffer
	bufwinnr()		get the window number of a specific buffer
	winbufnr()		get the buffer number of a specific window
	getbufline()		get a list of lines from the specified buffer
	win_findbuf()		find windows containing a buffer
	win_getid()		get window ID of a window
	win_gotoid()		go to window with ID
	win_id2tabwin()		get tab and window nr from window ID
	win_id2win()		get window nr from window ID
	getbufinfo()		get a list with buffer information
	gettabinfo()		get a list with tab page information
	getwininfo()		get a list with window information

Command line:					*command-line-functions*
	getcmdline()		get the current command line
	getcmdpos()		get position of the cursor in the command line
	setcmdpos()		set position of the cursor in the command line
	getcmdtype()		return the current command-line type
	getcmdwintype()		return the current command-line window type
	getcompletion()		list of command-line completion matches

Quickfix and location lists:			*quickfix-functions*
	getqflist()		list of quickfix errors
	setqflist()		modify a quickfix list
	getloclist()		list of location list items
	setloclist()		modify a location list

Insert mode completion:				*completion-functions*
	complete()		set found matches
	complete_add()		add to found matches
	complete_check()	check if completion should be aborted
	pumvisible()		check if the popup menu is displayed

Folding:					*folding-functions*
	foldclosed()		check for a closed fold at a specific line
	foldclosedend()		like foldclosed() but return the last line
	foldlevel()		check for the fold level at a specific line
	foldtext()		generate the line displayed for a closed fold
	foldtextresult()	get the text displayed for a closed fold

Syntax and highlighting:	  *syntax-functions* *highlighting-functions*
	clearmatches()		clear all matches defined by |matchadd()| and
				the |:match| commands
	getmatches()		get all matches defined by |matchadd()| and
				the |:match| commands
	hlexists()		check if a highlight group exists
	hlID()			get ID of a highlight group
	synID()			get syntax ID at a specific position
	synIDattr()		get a specific attribute of a syntax ID
	synIDtrans()		get translated syntax ID
	synstack()		get list of syntax IDs at a specific position
	synconcealed()		get info about concealing
	diff_hlID()		get highlight ID for diff mode at a position
	matchadd()		define a pattern to highlight (a "match")
	matchaddpos()		define a list of positions to highlight
	matcharg()		get info about |:match| arguments
	matchdelete()		delete a match defined by |matchadd()| or a
				|:match| command
	setmatches()		restore a list of matches saved by
				|getmatches()|

Spelling:					*spell-functions*
	spellbadword()		locate badly spelled word at or after cursor
	spellsuggest()		return suggested spelling corrections
	soundfold()		return the sound-a-like equivalent of a word

History:					*history-functions*
	histadd()		add an item to a history
	histdel()		delete an item from a history
	histget()		get an item from a history
	histnr()		get highest index of a history list

Interactive:					*interactive-functions*
	browse()		put up a file requester
	browsedir()		put up a directory requester
	confirm()		let the user make a choice
	getchar()		get a character from the user
	getcharmod()		get modifiers for the last typed character
	feedkeys()		put characters in the typeahead queue
	input()			get a line from the user
	inputlist()		let the user pick an entry from a list
	inputsecret()		get a line from the user without showing it
	inputdialog()		get a line from the user in a dialog
	inputsave()		save and clear typeahead
	inputrestore()		restore typeahead

GUI:						*gui-functions*
	getfontname()		get name of current font being used
	getwinposx()		X position of the GUI Vim window
	getwinposy()		Y position of the GUI Vim window
	balloon_show()		set the balloon content

Vim server:					*server-functions*
	serverlist()		return the list of server names
	remote_startserver()	run a server
	remote_send()		send command characters to a Vim server
	remote_expr()		evaluate an expression in a Vim server
	server2client()		send a reply to a client of a Vim server
	remote_peek()		check if there is a reply from a Vim server
	remote_read()		read a reply from a Vim server
	foreground()		move the Vim window to the foreground
	remote_foreground()	move the Vim server window to the foreground

Window size and position:			*window-size-functions*
	winheight()		get height of a specific window
	winwidth()		get width of a specific window
	winrestcmd()		return command to restore window sizes
	winsaveview()		get view of current window
	winrestview()		restore saved view of current window

Mappings:				    *mapping-functions*
	hasmapto()		check if a mapping exists
	mapcheck()		check if a matching mapping exists
	maparg()		get rhs of a mapping
	wildmenumode()		check if the wildmode is active

Testing:				    *test-functions*
	assert_equal()		assert that two expressions values are equal
	assert_notequal()	assert that two expressions values are not equal
	assert_inrange()	assert that an expression is inside a range
	assert_match()		assert that a pattern matches the value
	assert_notmatch()	assert that a pattern does not match the value
	assert_false()		assert that an expression is false
	assert_true()		assert that an expression is true
	assert_exception()	assert that a command throws an exception
	assert_fails()		assert that a function call fails
	assert_report()		report a test failure
	test_alloc_fail()	make memory allocation fail
	test_autochdir()	enable 'autochdir' during startup
	test_override()		test with Vim internal overrides
	test_garbagecollect_now()   free memory right now
	test_ignore_error()	ignore a specific error message
	test_null_channel()	return a null Channel
	test_null_dict()	return a null Dict
	test_null_job()		return a null Job
	test_null_list()	return a null List
	test_null_partial()	return a null Partial function
	test_null_string()	return a null String
	test_settime()		set the time Vim uses internally

Inter-process communication:		    *channel-functions*
	ch_canread()		check if there is something to read
	ch_open()		open a channel
	ch_close()		close a channel
	ch_close_in()		close the in part of a channel
	ch_read()		read a message from a channel
	ch_readraw()		read a raw message from a channel
	ch_sendexpr()		send a JSON message over a channel
	ch_sendraw()		send a raw message over a channel
	ch_evalexpr()		evaluates an expression over channel
	ch_evalraw()		evaluates a raw string over channel
	ch_status()		get status of a channel
	ch_getbufnr()		get the buffer number of a channel
	ch_getjob()		get the job associated with a channel
	ch_info()		get channel information
	ch_log()		write a message in the channel log file
	ch_logfile()		set the channel log file
	ch_setoptions()		set the options for a channel
	json_encode()		encode an expression to a JSON string
	json_decode()		decode a JSON string to Vim types
	js_encode()		encode an expression to a JSON string
	js_decode()		decode a JSON string to Vim types

Jobs:		    			        *job-functions*
	job_start()		start a job
	job_stop()		stop a job
	job_status()		get the status of a job
	job_getchannel()	get the channel used by a job
	job_info()		get information about a job
	job_setoptions()	set options for a job

Terminal window:				*terminal-functions*
	term_start()		open a terminal window and run a job
	term_list()		get the list of terminal buffers
	term_sendkeys()		send keystrokes to a terminal
	term_wait()		wait for screen to be updated
	term_getjob()		get the job associated with a terminal
	term_scrape()		get row of a terminal screen
	term_getline()		get a line of text from a terminal
	term_getattr()		get the value of attribute {what}
	term_getcursor()	get the cursor position of a terminal
	term_getscrolled()	get the scroll count of a terminal
	term_getaltscreen()	get the alternate screen flag
	term_getsize()		get the size of a terminal
	term_getstatus()	get the status of a terminal
	term_gettitle()		get the title of a terminal
	term_gettty()		get the tty name of a terminal

Timers:						*timer-functions*
	timer_start()		create a timer
	timer_pause()		pause or unpause a timer
	timer_stop()		stop a timer
	timer_stopall()		stop all timers
	timer_info()		get information about timers

Various:					*various-functions*
	mode()			get current editing mode
	visualmode()		last visual mode used
	exists()		check if a variable, function, etc. exists
	has()			check if a feature is supported in Vim
	changenr()		return number of most recent change
	cscope_connection()	check if a cscope connection exists
	did_filetype()		check if a FileType autocommand was used
	eventhandler()		check if invoked by an event handler
	getpid()		get process ID of Vim

	libcall()		call a function in an external library
	libcallnr()		idem, returning a number

	undofile()		get the name of the undo file
	undotree()		return the state of the undo tree

	getreg()		get contents of a register
	getregtype()		get type of a register
	setreg()		set contents and type of a register

	shiftwidth()		effective value of 'shiftwidth'

	wordcount()		get byte/word/char count of buffer

	taglist()		get list of matching tags
	tagfiles()		get a list of tags files

	luaeval()		evaluate Lua expression
	mzeval()		evaluate |MzScheme| expression
	perleval()		evaluate Perl expression (|+perl|)
	py3eval()		evaluate Python expression (|+python3|)
	pyeval()		evaluate Python expression (|+python|)
	pyxeval()		evaluate |python_x| expression

vim: set filetype=vim :
